歐盟：明日起對中國進口的鋁型材徵收30.4%至48%的關稅

《路透社》報道，歐盟官方公報於今日表示，在對中國生產商是否以不公平的低價出售貨品的調查期間，將會在明日起對中國進口的鋁型材徵收30.4%至48%的關稅。歐盟表示，這些關稅只是臨時性，但是若4月份完成的調查發現中國生產商違規，屆時將會向它們徵收為期5年的關稅。

負責協調27個成員國的貿易政策的歐盟委員會2月開始收到歐洲鋁工業的投訴，指中國進口的鋁產品違反貿易規定。歐洲鋁工業成員包括挪威的海德魯公司（Norsk Hydro）、英國的力拓集團（Rio Tinto）、美國的鋁業公司（Alcoa）等。不過，同時間，中國金屬協會稱歐盟及歐洲鋁工業的申訴毫無根據。

貿易戰新軍

果時EU 就話美國野蠻，見美國收到咁開心，中國又肯比又想玩埋一份

歐盟其實同時向美國開刀

輸了，得返內循環

EU加入貿易戰

美國收歐盟稅
歐盟又收返中國稅

齊齊內循環

Biden&癲婆：😦😦😦

佢照收美國喎
尋日先話收波音關稅

又放負

收夠100

點spin 到班德國本土受就睇你地啦
德國聯署助攻

其實歐盟對美國不嬲做開呢啲嘢，扮乜春道德高地喎

好嬲，連歐盟都輸

佢見美國真係成功撚中共，踢爆係紙老虎，咪急急腳補飛抽水

仲咬得狼過美國

btw 個4月期擺明係睇住人地大選黎食

基本法附與獨立關税

如果侵連任就好睇了

支那產能過盛 唔輸出點內循環

支共唔出口又用唔晒，真係畀人劏水魚咁劏

點解淨係 鋁??
係就全部產品徵收

ho ball

內循環囉
一帶一路又出曬事, 產能過剩用黎食咩

486成最大嬴家

雜種咪講左無事囉
喊乜鳩

鋁材留返國內大循環自用
歐洲基建發展落後中國
中國或成最大贏家

歐盟🇪🇺關稅從來都多過美國🇺🇸

幾時派三萬精兵出站
nmsl

呢樣唔關中美事，巨企問題已經講咗好多年
歐盟幾年前開始一路都有郁，GDPR就係其中之一
講切身少少嘅
記唔記上年Apple下架hkmap? 仲有Apple喺支那嘅data center跪低?
呢啲App Store審核權、ecosystem control同私隱問題都係巨企壟斷問題嘅一部分嚟
只係香港少人關注

歐盟本身都係關稅大魔王，佢地一向係想歐盟內部免關稅，外部收爆你，而家做翻自己姐

世界內循環

內循環吧

支國又贏
可以留番啲礦做內循環

推

又輸了

國與國之間不嬲行叢林法則 無罪推定係國家內部法律嚟唔關事

其實同港共霸權個問題一樣
作為stakeholders 我地嘅立場過於被動
完全任由佢地魚肉

只係啲巨企對上仲有一層government

洋鬼子又欺負我地大中國，幾時開戰打佢地，200萬老解+14億肯全民勇武一早統治地球啦

係鬼，頂盡你咪推上wto 睇吓wto 規則點判不過美國已經廢咗wto 而且冇國家有權力enforce 個結果，最後都係睇邊個拳頭夠大

對歐盟外嘅國家徵稅同調查都係歐盟嘅決定嚟，並唔存在一份法律去rule 呢啲事

香港有平鋁用，支那又贏

btw，支那串到玩俄佬做人權國，EU真係俾人落面落到咩咁！

Push

咱们天朝是第二大经濟体这么牛B怕什么，一於战狼出精亮剑干死洋鬼子

收埋皮lo

藍屍：好嬲好嬲
以後唔去歐洲玩

收關稅=欺負?你支那唔收稅?

支那一招就令到歐洲無哂材料，又贏
淨係整坦克都要啦，依家得支那狗整到坦克

內循環驚閪

石頭 腳

中國反擊啦

粉紅logic係咁架喎，對中國有不利既行為就係敵人

之前WTO就會話EU犯規

抵啦, 呢埋左膠公司係應該比人制裁
由其以為自己坐大就做乜都得

支那最另迫害自己人，好心就取消奶粉關稅先啦

根本EU先係玩關稅戰既專家
關稅就明搞你
官僚系統就暗啞底搞你，唔係EU既人就填資料拖到你仆街

俾武漢肺炎搞到經濟咁差 梗係要收番D啦

終國今次又諗住點反擊

great news

自今年五月以來，習近平反覆提到新發展格局，釋放出積極的信號，中國不僅不會與世界脫鈎，相反還要做逆全球化的逆行者，在更高水平開放中，統籌好發展及安全，不斷增強自身競爭力，要推動形成以國內大循環為主體，國內國際雙循環相互促進的新發展格局。

我終於明習大大意思

咁似清朝個陣時

屌，侵侵果D 1520猜枚關稅攪左2年幾，仲要減辣真係廢到一個點

歐盟食左過期春藥？

支又輸了

見到蘇聯尾燈了

外循環，內循環有機結合，經濟重心東移，或成最大贏家。

四面樹敵，八面威風